<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>conceitos fundamentais on Data thoughts</title>
    <link>http://mcarolinaa.github.io/tags/conceitos-fundamentais/</link>
    <description>Recent content in conceitos fundamentais on Data thoughts</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://mcarolinaa.github.io/tags/conceitos-fundamentais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conceitos Fundamentais em SIG - 3</title>
      <link>http://mcarolinaa.github.io/posts/conceitos_fund_3/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mcarolinaa.github.io/posts/conceitos_fund_3/</guid>
      <description>WGS 84 e SRID integer    O que é o WGS 84
  O que é SRID integer
   WGS 84 WGS 84 refere-se ao World Geodetic System. Como já apontado nos tópicos anteriores, para identificarmos uma localização no planeta, precisamos inicialmente do datum, que irá &amp;ldquo;descrever&amp;rdquo; o formato do planeta, e um sistema de projeção, que irá transformar as medidas em uma superfície.
O WGS 84 foi criado para ser um sistema de posicionamento global, usando o sistema de coordenadas geográficas (lat/lon) para localização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conceitos Fundamentais em SIG - 2</title>
      <link>http://mcarolinaa.github.io/posts/conceitos_fund_2/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mcarolinaa.github.io/posts/conceitos_fund_2/</guid>
      <description>Map Projection, UTM, Horizontal and Vertical Datum, NAVD88, Geodetic Datum    O que é Map Projection
  O que é UTM
  O que são Horizontal e Vertical Datum
  O que é o NAVD88
  O que é Geodetic Datum
   Map projection Sendo o Datum uma ferramenta para que entendamos a localização das coordenadas de features num elipsoide, a map projection ou projeção do mapa, é o processo posterior para que possamos transferir essa localização para um mapa plano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conceitos Fundamentais em SIG - 1</title>
      <link>http://mcarolinaa.github.io/posts/conceitos_fund_1/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mcarolinaa.github.io/posts/conceitos_fund_1/</guid>
      <description>Georreferenciamento, Pontos de Controle, CRS e ITRS    O que é georreferenciamento
  O que são pontos de controle
  Conceito de CRS ou SRS
  Conceito de ITRS
   Georreferenciamento Georreferenciamento se refere ao processo de associar uma imagem/mapa a um sistema de coordenadas, ou seja, associar uma imagem a determinadas localizações num certo espaço físico.
Esse processo pode ser feito com qualquer objeto no qual se possa associar a uma localização geográfica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
