<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>conceitos fundamentais on Data thoughts</title>
    <link>http://mcarolinaa.github.io/tags/conceitos-fundamentais/</link>
    <description>Recent content in conceitos fundamentais on Data thoughts</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://mcarolinaa.github.io/tags/conceitos-fundamentais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Abre arquivo .nc e faz máscara/clip usando shapefile</title>
      <link>http://mcarolinaa.github.io/posts/arquivo_nc_xarray/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mcarolinaa.github.io/posts/arquivo_nc_xarray/</guid>
      <description>Manipulação de arquivo .nc usando shapefile   Arquivo .nc
  Libraries
  Abre arquivo .nc e cria máscara e clip usando arquivo .shp
  Arquivo .nc
Os arquivos .nc ou NetCDF (Network Common Data Form) files são estruturas usadas para armazenadas grandes quantidades de informação.
O formato usado é o array oriented, e o tipo ou formato é o chamado scientific binary data, e considerado machine-independent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entendendo os dados de um raster - 1</title>
      <link>http://mcarolinaa.github.io/posts/entendendo_raster_1/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mcarolinaa.github.io/posts/entendendo_raster_1/</guid>
      <description>Características básicas de um arquivo raster e como entendê-las Passos para isso:
  Ler um raster
  Entendendo os dados
  Visualiza
  Ler um raster
Operações com e entre rasters são bem comuns e importantes nas análises espaciais.
No python, o uso do GDAL e numpy já permite a realização de muitas dessas operações.
O uso do GDAL e entendimento de sua documentação é mais complexo e difícil, especialmente no início.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conceitos Fundamentais em SIG - 3</title>
      <link>http://mcarolinaa.github.io/posts/conceitos_fund_3/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mcarolinaa.github.io/posts/conceitos_fund_3/</guid>
      <description>WGS 84, SRID integer e 4 distortions   O que é o WGS 84
  O que é SRID integer
  E o que são as 4 distorções (distortions)
  WGS 84 refere-se ao World Geodetic System. Como já apontado nos tópicos anteriores, para identificarmos uma localização no planeta, precisamos inicialmente do datum, que irá &amp;ldquo;descrever&amp;rdquo; o formato do planeta, e um sistema de projeção, que irá transformar as medidas em uma superfície.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conceitos Fundamentais em SIG - 2</title>
      <link>http://mcarolinaa.github.io/posts/conceitos_fund_2/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mcarolinaa.github.io/posts/conceitos_fund_2/</guid>
      <description>Map Projection, UTM, Horizontal and Vertical Datum, NAVD88, Geodetic Datum   O que é Map Projection
  O que é UTM
  O que são Horizontal e Vertical Datum
  O que é o NAVD88
  O que é Geodetic Datum
  Sendo o Datum uma ferramenta para que entendamos a localização das coordenadas de features num elipsoide, a map projection ou projeção do mapa, é o processo posterior para que possamos transferir essa localização para um mapa plano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conceitos Fundamentais em SIG - 1</title>
      <link>http://mcarolinaa.github.io/posts/conceitos_fund_1/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://mcarolinaa.github.io/posts/conceitos_fund_1/</guid>
      <description>Georreferenciamento, Pontos de Controle, CRS e ITRS   O que é georreferenciamento
  O que são pontos de controle
  Como ambos estão interligados
  Conceito de CRS ou SRS
  Conceito de ITRS
  Georreferenciamento se refere ao processo de associar uma imagem/mapa a um sistema de coordenadas, ou seja, associar uma imagem a determinadas localizações num certo espaço físico.
Esse processo pode ser feito com qualquer objeto no qual se possa associar a uma localização geográfica.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
